Разница между объявлением переменных с помощью var, let и const состоит в следующем:
1) var: устаревший способо объявления переменныхб который использовался в предыдущих версиях JS; переменные объявленные данным способом имеют функциональную область видимости вне зависимости от того как глубоко они зарыты внутри функции в блоки; если переменная объявлена вне функции, то вне зависимоти от блока, в котором она объявлена она становится глобальной переменной; значение и тип данных переменной можно менять
2) let: современный способ объявления переменных; переменные имеют исключительно блочную область видимости; значение и тип данных переменной можно менять
3) const: способ объявления переменныхб значение и тип данных которой нельзя менять; имеют блочную область видимости;  имена const принято писать заглавными буквами; 
